---
layout: post
published: true
title: '프로툰 바로가기 최신 주소 빠른 업데이트'
image: /assets/images/protoon.jpg
description: '무료웹툰 사이트 프로툰의 가장 빠른 최신 주소 업데이트 정보를 제공합니다.'
author: Berry Berry
toc: true
permalink: /sites/프로툰
rating: 5
rich_snippet:
  review_type: HowTo
  steps:
    - name: 프로툰이란?
      text: '프로툰은 다양한 기능을 제공하는 무료 웹툰 사이트입니다.'
      image: /assets/images/protoon.jpg
      url: /sites/프로툰
    - name: 프로툰 바로가기 주소
      text: '프로툰 바로가기 주소입니다.'
      image: /assets/images/protoon.jpg
      url: /sites/프로툰
    - name: 프로툰 특징
      text: '프로툰은 전에도 언급했듯이 다양한 기능들을 제공하고 있습니다.'
      image: /assets/images/protoon.jpg
      url: /sites/프로툰
    - name: 프로툰과 비슷한 사이트 찾기
      text: '프로툰도 상당히 좋은 사이트라고 생각되지만 그래도 사람마다 취향이 다르듯이 자신과 맞는 사이트가 다를 수 있습니다.'
      image: /assets/images/protoon.jpg
      url: /sites/프로툰
tags: 
  - 웹툰
  - 무료웹툰
  - 프로 웹툰
  - 프로툰
  - protoon
  - pro
---

프로툰 바로가기 주소를 찾고 계신가요? 다양한 형태의 무료 웹툰 사이트들이 존재하지만, 그 중에서 좀 더 디자인이 깔끔하고 잘 만들어진 사이트를 찾고 싶은 욕구가 생기기 마련입니다. 프로툰이라는 사이트는 디자인과 기능 모두 갖춘 깔끔한 사이트라고 할 수 있습니다.

이번 글에서는 무료 웹툰 사이트 중 충분히 잘 만들어진 곳인 프로툰이 대해서 소개해드리도록 하겠습니다.

## 프로툰이란?

![pro home](/assets/images/pro-home.jpg)

프로툰은 다양한 기능을 제공하는 무료 웹툰 사이트입니다. 예를 들어 일반 웹툰, 성인 웹툰, BL/GL, 완결 웹툰으로 카테고리 대분류가 되어 있어 원하는 카테고리별로 인기도를 확인할 수 있습니다. 다른 메이저 사이트들보다는 나중에 탄생한 사이트이지만 사용자 경험 기반의 기능들이 잘 반영되어 있습니다.

### 프로툰 바로가기 주소

{% include base/components/google/infeed-ad.html slot=site.data.ad.second.infeed %}

{% include base/components/link-box.html meta=site.data.links.pro %}

### 프로툰 특징

프로툰은 전에도 언급했듯이 다양한 기능들을 제공하고 있습니다. 예를 들어 대분류 카테고리 각각에 대해서 인기도를 부여하여 어떤 웹툰이 가장 인기있는지 확인할 수 있습니다. 또한 실시간 인기 검색어를 제공하고 있어 어떤 웹툰이 많이 검색되는지도 함께 확인할 수 있습니다.

#### 프로툰 사용 장점

- 인기 있는 웹툰을 잘 리스팅 해주어 독자들이 편하게 재미 있는 웹툰을 찾기 쉽습니다.
- 전체, 일간, 주간, 월간 등의 랭킹 시스템이 잘 되어 있어 웹툰의 대한 인기 정보를 볼 수 있습니다.
- 북마크 기능을 제공하여 사용자 편의성을 고려하였습니다.

#### 프로툰 사용 단점

- 이미지 로딩이 lazy 로딩 방식으로 되어 있어 약간의 끊김이 발생할 수 있습니다.
- 아직 발전 중인 사이트로 작품 수가 메이저에 비해 적을 수 있습니다.
- 가끔 사이트가 비활성되는 상황이 있습니다.

### 프로툰와 비슷한 사이트 찾기

프로툰도 상당히 좋은 사이트라고 생각되지만 그래도 사람마다 취향이 다르듯이 자신과 맞는 사이트가 다를 수 있습니다. 그래서 과거에 제가 작성해두었던 글인 [무료웹툰 볼 수 있는 최신 사이트 TOP10](/rank/무료웹툰-최신-사이트-top-10){:target="_blank"}를 확인해보시면 좀더 다양한 형태의 무료 웹툰 사이트를 확인하실 수 있습니다.

## 마무리

이번 글에서는 무료웹툰 사이트인 프로툰에 대해서 알아보는 시간을 가져봤습니다. 혹시 궁금한 점이나 링크가 이상한 경우 댓글 부탁드리겠습니다.

글 공유와 댓글은 글을 쓰는데 큰 도움이 됩니다.

감사합니다.
